# 模板

除了使用基础镜像来达到代码复用的效果外，Docker 目前缺少一种 Dockerfile
复用的方式。

计算云在官方 Docker 1.3.2 的基础上，增加了 `IMPORT` 指令，来实现对 Dockerfile
的复用，并且也提供了一些常见组件的 Dockerfile 模板。

要使用这些模板，用户首先需要下载模板到自己的项目代码中。然后通过 `IMPORT`
指令来导入已有的模板，各个模板的使用方法参考后面的章节。
